食相難睇=蚑語

日日都睇到人打「食相難睇」、「吃相難睇」
屌你食屎啦
自己諗粵文應該點講先啱

食嘢樣唔靚

你食野個樣好撚衰

你話吃相都算
屌你食相都係支語?
咁不如話全部書面語都係支語

樣衰？
肉酸？

呢句聽左好多年，肯L定唔係蝗語

粵文？我就真係未見過有人講粵文，
粵語都算香港人會叫廣東話架
唔好話我冇教精你

連登而家捉支語捉到走火入魔

真係有戇鳩會話書面語等同蝗語呀
遲下文言文都話係蝗語分分鐘

樓主
食相難睇不嬲係老派廣東話
阿爺都咁講

廣東話一向都近文言文
食相架相係樣架文雅講法

好似面善 呢d都係文雅版架廣東話
唔係要屌曬老母 好撚口語先係廣東話
但吃相就應該係國語或者蝗語

我唔識喎 不如你講先？

我指而家好多人嘅引申用法
指處事手法肉酸，或者雙重標準
唔係字面意思 食嘢食得肉酸
試下Google「食相難睇 site:」
睇下過去十幾年幾時開始多人用呢個詞
如果學似有人話呢個詞嘅引申意思一路都有
點解舊時冇 係支那開始流行「吃相難看」之後 大把傻鳩字面翻譯過來用

可以話人做嘢手法邋遢、肉酸、核突、野蠻
但唔係食相難睇

...

如果英國人美國人講英文、法國人講法文、日本人講日文
中國人都話自己講中文
噉點解唔可以話自己講粵文？
香港嘅中文教育本身就係支那大一統觀念嘅承傳
貶低粵語 叫做「口語」 唔准用來寫文

五四運動、新文化運動，要人唔好寫文言文，改寫白話文
但係呢個白話文，係基於官話/北京話嘅白話文
香港地處嶺南，就唔應該遷就北方人
廣府人就應該寫粵語
潮州、客家都係一樣道理，寫佢哋嘅語言
語言首先係要表達自己 而唔係遷就人哋！
首先要我手寫我口！

根據Google trends
「吃相」大概係2018年頭開始流行
即係應該呢個時候開始 支那人流行用「吃相難看」

對比「食相」喺香港嘅討論區
睇返2017年1月1號之前嘅高登
或者2018年1月1號之前嘅連登（改成2018因為連登2016先開壇樣本太少）
食相都係literal meaning，講緊人食嘢姿勢
後來先開始一大堆戇鳩乜都「食相難睇」

高登

連登

食相難睇個引伸用法係 比喻d人為左奶着數 做得好肉酸 好盡 即係原本都知你係想食甜頭 但都唔好為左食甜頭食到好似隻狗江 咁咪同食相難睇如出一轍

噉啫係蚑語啦嘛
本身粵文有咁多表達方法，唔用
反而要跟蚑那流行語來用呢個詞
為乜柒吖？
咪就係d人戇鳩鳩 粵文唔識講
就呢度#4 #6 #8 #9已經有4個

咁你係粵國咩？係都香文，港文
唔知你係想兜定點
但係啱既，用口語黎稱呼係低左一等，
但依個係因為以前受金人/北方人統治，所以轉左用“普通話”，
我覺得如果係同一個國家，根本就唔應該接受有多過一種語言，因為每個語言都係一種民化，民化差異會導致分裂
所以我反而覺得係明清政策唔夠徹底，粵語先幸存到

Ching
呢個用法不嬲都有 細個老豆都係咁用
語言不嬲係可以引申到另一個意思隨着時代
Condom同割席都係社運再有更多引伸意思

美國人會唔會話自己美文吖？
墨西哥係咪墨文 阿根廷係咪阿文 定係西班牙文吖？
巴西係巴文定葡文吖？

如果肯改口港文，我又唔拘喎
至弊我講句「粵文」，大把你呢種人已經起晒弶，根本受大中華思想荼毒太深。

如果係同一個國家，根本就唔應該接受有多過一種語言，因為每個語言都係一種民化，民化差異會導致分裂
支那大一統DNA

明清政策唔夠徹底，粵語先幸存到
現代支那嘅概念，統一嘅中國，統一嘅語言，辛亥革命清國滅亡之時都未有，當時只有秦朝以來統一嘅文字
各地有自己話 同人交流就通常講官話
（官話都有好多種，譬如北京官話、江淮官話、西南官話，但係基本聽得明）
（民國時候仲有好多人係要依賴英文甚至法文/俄文/德文，譬如孫中山同宋慶齡講英文）

大把人嗌獨立、自治、聯邦etc
統一嘅中國呢個概念，我估，起碼要到國民黨北伐，東北易幟之後，先開始真係變成「自古以來」「理所當然」（尤其是多得日本仔，一個外敵令支那呢盤散沙夾硬捏埋一齊）

統一嘅語言，亦係國民黨嘅國民政府，推國語教育，以及後來嘅共產黨，推普通話教育，先造成。

1930年代國民政府嘅教育政策同文化政策造成 -> 《【廣東話】保衛母語 三十年代的粵語片救亡運動》

各地語言真正消亡，係到電視普及年代
北方人只有CCTV或者地方電視睇，但係地方電視都係要字正腔圓嘅普通話為主，「方言」節目少之又少
廣東就特殊d，有香港電視睇
而廣東本地嘅電視台為咗同香港嘅競爭，共產黨先俾製作大量粵語節目
所以廣東嘅粵語死亡速度稍為慢d，比北方各地「方言」慢二三十年

至於點解你d諗法咁多支那大一統DNA呢
噉睇怕就要問香港教育制度啦

I see咁廣東話都幾有趣，不過可能太相近，所以存活比較容易

至於我話要統一語言，基本上係我對治國既睇法，唔關支那事，就算統做英文，法文都冇所謂，只要方言差距越大，出事機率就越高

至於我對粵文起鋼，係因為用粵字姐係拉埋廣東黎講

所以你認為
叫「廣東話」OK
叫「粵文」唔OK
因為用粵字姐係拉埋廣東黎講

啱，我解釋錯，
係粵字更多被大陸用，蝗語味濃，同埋好易聯想廣東省，
但用廣東話反宜容易聯想起香港而唔係廣東省，因為上面正式場合都係會用普通話

同埋兩樣野，廣東話係講出黎既語言，然你口中既粵文係將粵語用文字寫出，
不過用粵字都係蝗味濃

瑞士有4個官方語言，比利時有3個。
瑞士就冇乜問題，比利時雖然係有紛爭，但都算和平。
我覺得道不同不相為謀，冇必要逼所有人講同一個語言，咁樣同支那人逼東突人講中文有咩分別？

其實睇人，如果全部人都可以互相理解，切身處地，為他人著想，我覺得唔洗法律都得

但人就係唔得就咁語言唔同，先唔講溝通上有機會錯，文化都可能有兩種，而唔同文化習族，就有機會出衝突